{
    "question": "pemerintah penduduk jepang melakukan pengiriman tenaga kerja indonesia(romusha) ke Burma (myanmar), malaysia dan thailand untuk membantu jepang dalam?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dalam rangka membantu membangun sarana pendukung perang. Antara lain pertahanan, jalan raya,rel kereta api, jembatan.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sidang-ppki-tanggal-19-agustus-1945-mengesahkan-kelengkapan-negar-966",
            "question": "Sidang ppki tanggal 19 agustus 1945 mengesahkan kelengkapan negara yang terpenting, yaitu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- menetapkan UUD\u00a0 1945 sbg UUD NKRI<br>- Ir. Soekarno dan Drs.Moh. Hatta sbg presiden dan wapres<br>- Komite nasional Indonesia sbg pembantu presiden sblm MPR dan DPR dibentuk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-atau-paham-golongan-nasionalis-ekstrem-yang-menganjurkan-482",
            "question": "Prinsip atau paham golongan nasionalis ekstrem yang menganjurkan pemerintah otoriter adalah........    a.Nasionalisme\r\nb.Fasisme\r\nc.Sosialisme\r\nd.Chauvinisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d.chauvinisme jawabanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kondisi-bangsa-indonesia-setelah-pernyataan-pengunduran-268",
            "question": "Bagaimana kondisi bangsa indonesia setelah pernyataan pengunduran diri presiden soeharto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kondisinya banyak kekacauan di daerah daerah dan banyak maraknya pembunuhan serta banyak kasus kasus korupsi yang terungkap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tempat-industri-baja-raksasa-di-amerika-serikat-berada-di-kota-ma-538",
            "question": "Tempat industri baja raksasa di amerika serikat berada di kota mana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wasington dc jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tempat industri baja besar di Amerika Serikat. Industri baja di Pittsburgh,\u00a0<br><span>Chicago, dan Cleveland. I</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hasil-sidang-2-bpupki-tanggal-10-17-juli-1945-128",
            "question": "Apakah hasil sidang 2 bpupki tanggal 10-17 Juli 1945?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mapel : Sejarah</p><p>Kelas : XI SMA</p><p>Kategori : Sidang\nBPUPKI ke-2</p><p>Kata kunci : Sidang,\nrancangan UUD, persiapan kemerdekaan</p><p>\u00a0</p><p><strong>Berikut ini adalah\nhasil sidang ke -2 BPUPKI yang dilaksanakan pada tanggal 10\nhingga 17 Juli 1945, antara lain:</strong></p><p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menyatakan kemerdekaan\nIndonesia</p><p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pembukaan Undang -\nUndang Dasar (UUD)</p><p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Batang tubuh Undang -\nUndang Dasar (UUD), yang <strong>isinya meliputi:</strong></p><p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Wilayah negara\nIndonesia\u00a0adalah sama dengan bekas wilayah Hindia Belanda dahulu (sebelumnya),\nMalaya,Borneo Utara (yang terdiri atas wilayah Sabah dan Serawak, serta Brunei\nDarussalam), Papua, dan Timor.</p><p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bentuk negara\nIndonesia adalah Republik</p><p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bendera nasional\nIndonesia adalah Sang Saka Merah Putih</p><p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bahasa nasional\nIndonesia adalah Bahasa Indonesia</p><p>\u00a0</p><p><strong>Pembahasan:</strong></p><p>Sidang Badan Penyelidik\nUsaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) yang kedua bertujuan untuk merancang Undang-Undang Dasar\npembukaan UUD.</p><p>\u00a0</p><p>Badan Penyelidik\nUsaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) adalah\nsebuah badan bentukan pemerintah pendudukan Jepang. Badan ini dibentuk\u00a0pada\ntanggal 1 Maret 1945. BPUPKI<span> dibentuk oleh pemerintah\npendudukan Jepang untuk mendapatkan dukungan bangsa\u00a0Indonesia dalam\npeperangan yang dilaksanakan pemerintah Jepang.\u00a0</span></p><p><span><br></span></p><p><span>Pemerintah pendudukan Jepang\nberjanji untuk memberikan kemerdekaan kepada Indonesia dengan membantu proses kemerdekaan\u00a0Indonesia.\n\u00a0BPUPKI diketuai oleh\u00a0Dr. Radjiman\nWedyodiningrat dengan wakil ketua adalah\u00a0Ichibangase Yosio dari pihak\npemerintah Jepang dan\u00a0Raden Pandji Soeroso.\u00a0Total anggota </span>BPUPKI adalah\nsebanyak 62 orang.</p><p>\u00a0</p><p>Sidang ke -2 BPUPKI terdiri atas panitia kecil yang dipimpin Mr. Supomo.</p><p><strong>Berikut\nini adalah susunan panitia dalam\nsidang ke -2 BPUPKI, yakni:</strong></p><p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nSupomo</p><p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nWongsonegoro</p><p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nAhmad Subarjo Djojoadisoerjo</p><p><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr. Alexander\nAndries Maramis</p><p><span>5.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nRaden Panji Singgih</p><p><span>6.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Haji\nAgus Salim</p><p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</p><p><span>7.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Sukiman\nWirjosandjojo</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peran-untea-dalam-menyelesaikan-masalah-irian-barat-204",
            "question": "Bagaimana peran UNTEA dalam menyelesaikan masalah Irian Barat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Otoritas Eksekutif Sementara Perserikatan Bangsa-Bangsa (bahasa Inggris: United Nations Temporary Executive Authority, disingkat UNTEA) adalah sebuah badan pelaksana sementara PBB\n yang berada di bawah kekuasaan Sekretaris Jendral PBB. UNTEA dikepalai \noleh seorang yang diangkat oleh Sekjen PBB dengan persetujuan antara \nIndonesia dan Belanda dan bertugas menjalankan pemerintahan Irian Barat dalam waktu satu tahun. UNTEA dibentuk karena terjadinya konflik antara Indonesia dan Belanda dalam permasalahan status Irian Barat, sehingga badan ini merupakan pengawas di Irian Barat setelah Persetujuan New York.</span>\nTugas-tugas pokok UNTEA:\nMenerima penyerahan pemerintahan atau wilayah Irian Barat dari pihak Belanda.Menyelenggarakan pemerintahan yang stabil di Irian Barat selama suatu masa tertentu.Menyerahkan pemerintahan atas Irian Barat kepada pihak Republik Indonesia.<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjelang-proklamasi-kemerdekaan-terdapat-perbedaan-pandangan-an-719",
            "question": "menjelang proklamasi kemerdekaan, terdapat perbedaan pandangan antara gol.muda dan gol.tua mengenai...............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan pendapat. <span>Perbedaan pendapat tersebut sebagai berikut\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :</span>\n<span>\n<span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Golongan Muda</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menghendaki Proklamasi Kemerdakaan\nIndonesia diselenggarakan secepatnya tanggal 16 Agustus 1945</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menghendaki Proklamasi Kemerdekaan\nIndonesia terlepas dari pengaruh Jepang</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span><span>Menganggap PPKI \u00a0buatan Jepang</span></span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menganggap golongan tua sangat lamban</span>\n<span>\n<span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Golongan Tua </span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menghendaki cepat atau lambat Proklamasi\nKemerdekaan Indonesia tidak penting, tetapi pada dasarnaya Proklamasi harus\ndisiapkan secara matang</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menghendaki Indonesia dapat merdeka\ntanpa pertumpahan darah</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menghendaki proses Proklamasi\nKemerdekaan melalui rapat PPKI</span>\n<span>\n<span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span><span>Golongan tua lebih bersikap hati - hati</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjelang proklamasi terdapat perbedaan pendapat antara gol tua dgn gol muda mengenai wakut pelaksanaan proklamasi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mengapa-koiso-memberikan-janji-kemerdekaan-kelak-di-kemudian-ha-483",
            "question": "1.Mengapa koiso memberikan janji kemerdekaan kelak di kemudian hari? 2.Apa yang menjadi tugas BPUPKI? 3.Sebutkan anggota pantia sembilan. 4.Sebutkan isi piagam Jakarta. 5.Sebutkan isi naskah proklamasi 6.Apa alasan para pemuda menculik Soekarno dan Hatta ke Rngasdengklok 7. mengapa golongan tua tidak mau mendengarkan desakan golongan muda dalam upaya memproklamasikan kemerdekaan indonesia secepatnya? 8. jelaskan rangkaian kegiatan dalam proklamasi kemerdekaan. 9. bagai manakah cara yg dilakukan untuk menyebarluaskan berita proklamasi kemerdekaan ke daerah-daerah lain di seluruh indonesia? 10. sebutkan hasil dalam sidang PPKI tanggal 18 Agustus 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)agar mendapat bantuan dari indonesia akibat dari serangan sekutu kepada jepang.<br>2)merancang uud<br>10)memilih soekarno sebagai presiden dan bung hatta menjadi wakilnya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Karena pada saat perang pasifik Jepang menerima kekalahan yang beruntun sehingga Jepang menarik simpati rakyat Indonesia agar mau membantu Jepang dengan cara memberikan janji kemerdekaan kepada Indonesiaa yang kemudian dikenal dengan jaanji kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-bp-knip-adalah-147",
            "question": "Ketua BP-KNIP adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0diketuai oleh Sutan Syahrir dan\nwakilnya Amir Syarifuddin.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-apakah-yang-pernah-menjajah-malaysia-871",
            "question": "Negara\u00a0apakah yang pernah menjajah malaysia????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inggris.kayaknya itu doang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>britania raya atau inggris</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}